中印開戰中國敗？解放軍醫曝共軍慘況

中印開戰中國敗？解放軍醫曝共軍慘況

建功生命禁區的戍邊模範——西藏軍區“裡孜戍邊模範連”的強軍故事
2020-09-02 19:48:56 來源： 新華網

新華社拉薩9月2日電 題：建功生命禁區的戍邊模範——西藏軍區“裡孜戍邊模範連”的強軍故事

晏良、羅凱、王德思

多年來，西藏軍區“裡孜戍邊模範連”官兵直面惡劣自然環境考驗，在生命禁區鐵心向黨，打造全面過硬的光輝典範，培育了戰天斗地的作風，立起了革命軍人的好樣子。

越是獨立駐防，越要絕對忠誠

走進連隊，陽光棚內官兵或倚窗品讀強軍故事，或靜坐閱讀理論書籍，書香洋溢。

自拓荒建連以來，一代代官兵堅持從黨的科學理論中汲取精神營養，滋養戍邊血脈。每逢大雪封山，背運給養必然帶回“精神食糧”；但凡冬囤物資，都要儲備“理論營養”；從酥油燈到日光燈，大家學習熱情始終不改。

軍醫李向勇說，連隊不少官兵都患有腸胃病、心髒病、關節炎等，但關於忠誠的檢驗卻“全部合格”。

===============================================================

中印開戰中國敗？解放軍醫曝共軍慘況

三立新聞網
2020年9月9日 上午11:05
留言
國際中心／綜合報導

中印邊境7日再現衝突，解放軍指控印度軍非法越界，甚至是對空鳴槍威脅共軍，對於這樣的說法，這也是自1975年來第一次鳴槍，這也讓中印緊張關係再度升溫，總體經濟學者吳嘉隆更直言「中印邊界開打的可能性是越來越大了」。不過，4日中國官媒新華社刊出「西藏軍區的強軍故事」一名解放軍軍醫提到「體檢了西藏的駐軍，有罹患腸胃病、有心臟病、有關節炎」等問題，還有高山症、高原症要面對，讓時事評論員李正皓直呼「這樣子怎打仗，能活下去都難了。」

更多影片
李正皓在《關鍵時刻》節目表示，新華社9月４日刊出西藏軍區的強軍故事的大外宣，他原本以為寫得很好，結果一看「寫的是解放軍的悲慘故事」，其內容提到「軍醫李向勇說，連隊不少官兵都患有腸胃病、心臟病、關節炎等，但關於忠誠的檢驗卻“全部合格”」。

劉寶傑接著說他們體檢了西藏的駐軍，裡面講了甚麼，有腸胃病、有心臟病、有關節炎，每個都有問題，因為在海拔4560公尺，只能喝雪水、雨水、河水彙聚而成的井水，這些水裡面有氟、砷等礦物質含量超量味道都苦的，長期飲用會有牙齒掉落、脫髮等。另外還有高原反應「頭痛欲裂！」

這也讓李正皓不禁質疑「你這樣子怎麼打？」另外還有腸胃病、心臟病、關節炎，「你這樣子怎麼打？能躺在那邊都不太容易，能在那邊活下去都難了。」當然印度占了天時地利人和，印度想打但中國不想打。

啲水有氟 可以防蛀牙

印度：中國班公湖增兵 可能再試圖奪戰略陣地
最新更新：2020/09/09 17:37

（中央社記者康世人新德里9日專電）印度部隊8月底和9月初挫敗中國在班公湖的占領戰略要地行動後，印度軍方指控中國部隊近日在附近部署更多兵力和坦克，未來幾天可能會再試圖搶奪戰略陣地。

中共自外地徵調軍隊至西藏
不是適宜高原作戰

點解個個塊面都係咁

軍情動態》衝突恐加劇！ 中國朝印度邊境部署至少3架轟-6轟炸機

中共解放軍中部軍區8日發佈照片，顯示中方似乎已朝印度邊界部署了至少3架轟-6轟炸機。（擷取自中國人民解放軍中部戰區官方微博）

2020/09/10 11:08

日日食煙飲酒開p
身體唔壞至奇啦

我叫陳祥榕 來自福建 屏南

運成箱農夫山泉

高原的紫外線特別強
平地人很容易曬傷

唔慘邊夠煽情

軍醫李向勇說，連隊不少官兵都患有腸胃病、心髒病、關節炎等，但關於忠誠的檢驗卻“全部合格”。

抓到一批「間諜犛牛」？印度歸還中國17頭牛 印媒懷疑不單純

記者王致凱／綜合報導

印度東部軍區司令部日前證實，印度出於人道主義，決定向中國歸還13頭越界的犛牛，以及4頭小牛。有印度媒體在報導中形容印軍「扣牛」的作法，是因為懷疑這些犛牛被解放軍當作「間諜」使用。

陸媒報導，這批犛牛於8月31日越過「實控線」，之後被印度軍方扣留。印軍直到9月7日才將這些牛歸還給解放軍。《今日印度》（India Today）報導，由於印度與中國之間信任全失，印軍需要對這些動物徹底檢查，確保他們真的是「無辜的牲畜」。

文中指出，有陰謀論認為這批犛牛身上可能藏有間諜設備，是解放軍故意讓牠們越過實際控制線，意圖刺探情報。報導說，由於印軍已經歸還犛牛，顯然是經過詳盡檢查，但利用動物進行間諜活動實際上並不少見。

例如2019年4月就有一頭白鯨在挪威海域被捕獲，發現其頭上裝有某種信號設備，但這頭白鯨的真實背景目前仍成謎。另外，美國海軍數十年來也一直透過訓練海豚來探測潛伏的水雷或潛艇。美軍在冷戰時期就曾嘗試透過海豚監視俄國艦艇，近期更開始研究將鯊魚轉變為攻擊武器的構想。

報導還提到，根據已經解密的文件，美國中央情報局甚至透過貓來蒐集蘇聯情報，但具體如何執行仍成謎。2007年，伊朗還曾指控以色列利用松鼠來監視鈾濃縮設施；沙烏地阿拉伯也曾指責以色列在兀鷲上裝設高解析攝影機，用來監視沙烏地境內。報導稱，這些例子都能證明，利用動物來進行秘密行動是可行的。

不過，印度官方並未對這些犛牛的「身份」發表任何評論，也沒有證據能證明這批牛身上藏有監控設備。

軍委主席表示滿意

苦寒之地當兵

忠誠當飯食，一個叫支那，一個叫北韓。兩個都係on9極權。

印度步步進逼求戰 中國只能軟回應

中印再爆衝突互嗆「越界挑釁」 川普挺印太夥伴中國四面楚歌？

關鍵時刻搞笑節目唔好咁認真

中印邊境開第一槍！川普、普丁撐腰莫迪耍狠 八國聯軍要裂解中國

中國拿「大刀」比拚印軍！？喊雖遠必誅 解放軍高山作戰卻「暈倒、鬧腳痛」？

18歲為国捐驅下世繼續做支那畜

牛牛都想走出鬼國

印度悼陣亡藏族士兵 藏人領袖：拚死抗中國暴政
最新更新：2020/09/09 12:21

印度陸軍官員、藏人社區領袖7日在列城和新德里等地追悼在中印衝突中不幸喪生的藏族士兵，藏人領袖指這象徵藏人抗暴精神。中央社記者康世人新德里攝 109年9月7日

（中央社記者康世人新德里7日專電）印度軍隊、西藏社區今天在列城、新德里等地追悼最近在中印拉達克衝突中喪生的藏族士兵尼瑪丹增。新德里的藏人領袖對中央社表示，這象徵藏人犧牲生命也要對抗中國暴政。

印度陸軍官員、西藏社群成員及印度執政黨印度人民黨（BJP）秘書長馬達哈夫（Ram Madhav）今天上午現身列城，參加印度藏族士兵尼瑪丹增（Nyima Tenzin）的葬禮。

中印部隊8月31日再度於班公湖一帶爆發衝突，隸屬於印度特種邊防部隊的尼瑪丹增因誤踩地雷爆炸陣亡。

事後印度軍方為尼瑪丹增光榮送行的畫面曝光，棺材覆蓋了印度國旗，還有象徵西藏獨立運動的「雪山獅子旗」。

新德里電視台（NDTV）等印度媒體報導，馬達哈夫在出席尼瑪丹增葬禮後曾推文分享葬禮的照片，但外界認為這是印度執政黨向中國發送強烈訊號，馬達哈夫稍後又把這則推文和照片刪除。

西藏流亡政府官員告訴中央社記者，為了紀念這名因中國試圖「暴力入侵他人領土」而喪生的藏族士兵，包括德里在內，印度各地的藏人社區都舉辦追悼儀式。

身為首都最大的藏人社區，北德里俗稱西藏村或西藏市場的Majnu ka tilla社區福利辦公室，也在社區的藏傳佛教寺廟前擺起藏族士兵尼瑪丹增的照片，架設簡易靈堂，舉辦追悼儀式，約有超過40名人士到現場向尼瑪丹增致敬。

參與這場活動的西藏青年大會（Tibetan Youth Congress）領袖多杰讓贊（Dorjee Rangzen）告訴中央社記者，雖然在2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情影響下，主辦單位限制參加人數，但今天還是有很多人到此地向喪生的尼瑪丹增致敬。

多杰讓贊說，中國共產黨從過去以武力占據西藏，以暴政統治藏人後，最近更不斷以武力和暴力在東海、南海、中印邊界「侵略」，欺壓台灣，更在香港大肆拘捕民主人士，已引起全球愛好自由和平的人們憤怒。

多杰讓贊表示，尼瑪丹增的喪生，更象徵藏人寧願犧牲生命，也要對抗中國的暴政，爭取西藏的自由與獨立。（編輯：周永捷）1090907

一名藏族老婦7日上午在北德里的西藏村藏傳寺廟的靈堂前，追悼在對抗中共暴力下喪生的藏族士兵。中央社記者康世人新德里攝 109年9月7日

淨水設備都無
裝備仲廢過行山撚

李家城都參戰，仲有咩好講

死咗啲殘兵，淨返強兵，解放軍或成最大贏家

到打仗就見真章

是撚但啦
根本印度嬴定支那嬴都冇所謂
兩大垃圾國家

多年來，西藏軍區“裡孜戍邊模範連”官兵直面惡劣自然環境考驗，在生命禁區鐵心向黨，打造全面過硬的光輝典範，培育了戰天斗地的作風，立起了革命軍人的好樣子。

你老母呢d咩中文黎

這些水裡面有氟、砷等礦物質含量超量味道都苦的，長期飲用會有牙齒掉落、脫髮等
D住高山地區既人味進化得勁過大劣化學人

印度占了天時地利人和，印度想打但中國不想打

咁依家即係點？扮慘？

dllm
個個都青雞面
爛撚到咁

【中印衝突】印高官：中國「最高層」下指導棋 解放軍若越紅線印軍必報復

印度邊防部隊與中國解放軍在拉達克（Ladakh）東部班公湖（Pangong Tso）一帶邊界對峙情勢升高。印度政府高官稱，印軍已佔領數個戰略高地，並築起防線，中方若「跨越紅線」試圖進入高地，印度必將報復。這名官員表示，印度已進一步加強前線邊防兵力，以反制解放軍最近的增兵與威脅行動。

將盆地軍調去高地打仗

其實我由細到大一直都以為解放軍好撚勁，原來都係垃撚圾

自主研發淨水設備你敢唔敢用?

幾時反擊呀解放軍

我哋咖喱仔有恆河水嘅加護
神撚早百毒不侵
仲話同我哋打仗

飲農夫山泉啦

咁你由細到大都幾撚on9
No offense

希望一路打打到去大壩

全部個心黑色

凍瘡

三立新聞網
連登仔為左打飛機睇埋台灣傻鳩新聞網

人地台灣韓國嘅軍人真係好charm charm
點解鄰國嗰啲可以好似中輻射咁

漢人根本唔適應呢啲高原氣候
係藏人先會適應
不過支共唔會俾藏人當兵
因為驚佢哋作反
所以焗派漢人去

係未收埋左係"牛逼"入面

請與 台灣新聞媒體 保持距離
以防炒車

中國人真係有遠見，已經為唔打/打輸搵定藉口

其實支那啲文法真係好難睇 隻隻字都識但唔明佢up乜

成個民族都中二病

完全正確

我有年6月係西藏拉薩，中午時份，著背心行左一個鐘街左右，已經曬傷左條頸

唔該你地快啲打啦

老一輩啲洗腦勁呀
成日講解放軍幾好打

凍傷吧 習囝：我們只會懷念他

看著心疼！西藏戍邊官兵巡邏後，臉被紫外線曬傷！請記住他們的名字，致敬邊防軍人

班友行快啲可能都有事
唔好話跑步同格鬥
印軍就搵土生土長藏人去打
牌面都知輸緊

福建兵去高原打
唔死都仆晒街啦

成個掦明咁

係嗰度生存1個禮拜可能就得翻半條命
打乜鳩啊

只有死人先要懷念
死撚曬你先貼比習總

屌你當現代化20年嘅工業長江 黃河死架?

淨係睇樣就知佢哋死不足惜

忠誠點驗

支共派軍麵派得分外無腦

個個對眼都好樣衰
單眼皮眼細到

木牛流馬

屍斑

辛苦啦, 記得早日為國捐軀
14億人絕唔會忘記解放軍的功勞

住喺盆地，上高山打仗

心髒病
賤種狗藍屍都喺冇得醫

藏人主場

圖都無張 下次有圖再開post啦

忠誠度合格就好了

高地係西藏人囉, 對黨忠誠度存疑, 唔用得

忠誠勇毅

東亞病夫

领導：「我操你妈」
兵：「喳，操老母送老婆」

合格

呢啲垃圾政權養既兵係為咗鎮壓自己國家既人，對政權忠誠當然重要過對外戰力較量。

以為再見螢火蟲

咁領導咪精盡人亡都未驗得晒

唔係蔡英文侵侵版

自帶迷彩保護色

純正支那賤種

十幾歲仔呀，陰功

笑死我